<做大生意 發大財> 高雄市候任市長韓國瑜想蓋賽馬場 將派官員到香港取經

韓國瑜想蓋賽馬場 將派官員到香港取經

2018-12-21 00:24聯合報 記者蔡孟妤、謝梅芬／高雄報導

高雄市長當選人韓國瑜昨天出席工商建研會座談時表示，許多人跟他建議已停產的中油高雄煉油廠可轉型，他覺得比較具體可行的是興建賽馬場，還可發展周邊產業鏈，上任後將請觀光局長到香港取經，並盤點現有資源，為高雄市政府開闢新財源。

若賭馬 涉及博弈專法、動保法
不過法界人士認為，賽馬「運動」不會帶來經濟效益，但若賽馬是指「賭馬」，現行刑法仍有賭博罪的處罰規定，要靠立博弈專法才有可能實現。此外，在動物保護法第十條也明文禁止，以直接、間接賭博為目的，利用動物進行競技行為。

韓國瑜昨天中午到楠梓加工區吃牛肉麵，突然開直播表示爭取迪士尼有難度，所以沒有放入他的十大政見中，不解別人為何說他跳票，但他之後會有大膽、前瞻的招商作為，請大家拭目以待。

下午，韓國瑜參加中華民國工商建設研究會在國民黨高雄市黨部六樓舉辦的政策建言座談，利用半個多小時聽取在場百餘名企業界人士對未來高雄市政府提出的建議後，發表賽馬相關構想。

韓國瑜說，有人建議三年前停產的楠梓區高雄煉油廠舊址可以再活用，未來引進香港成功的經驗，發展賽馬產業鏈的計畫，他覺得此建議可行。

韓國瑜說，賽馬是產業鏈，養馬、賽馬、研究馬、分享馬，只要落實，最少可以增加五千至一萬個工作機會，每周舉辦兩場賽馬，屆時一定會吸引更多人到高雄，高雄的飯店住宿人多，從養馬到賽馬，都可發展許多產業。

「賽馬經濟效益超過賽車」
韓表示，未來如果香港賽馬出現在高雄，一定會很轟動，他上任後將請觀光局長到香港取經，F1賽車賺不到錢，只有達到城市宣傳效果，賽馬的經濟效益絕對超過賽車。

不過準高市新聞局長王淺秋會後強調，賽馬產業鏈只是韓國瑜市長在場提出關於高雄煉油廠許多可能發展的方向之一，市長提出了很多構想，都還在創意發想階段，要等相關局處首長上任後再評估是否可行及該如何執行。

中油高雄煉油廠二○一五年底停工，據了解，當地原先就是馬術訓練場。中油董事長戴謙曾說過，五輕遷往印尼後，高雄煉油廠原址未來將朝AI（人工智慧）及IOT（物聯網）等產業發展，「這會是台灣很好的轉型機會」。

高雄煉油廠位於半屏山麓，面積廣達二百六十二公頃，曾是全球十大煉油廠，是中油過去最主要的石油煉製廠之一，主要供應仁大工業區及下游工廠。
<聯合>

賽馬經濟效益

on9

靠黃賭毒賺錢？

去波台睇下一日幾多人針先啦

條友本身黑底,個腦係得哩啲

當年老蔣話寧願做黄色唔做賭博

你個迪士尼呢

條友係kmt無地位無人理佢
估唔到南部有相個sales佬9up

點解你地話佢on9
就算你唔起馬場 就咁學香港政府包攬哂2300萬人既賭博活動 禁外圍
已經有過百億收入

喂，呢啲塘水滾塘魚㗎咋喎
你估開放賭權咩

咪起咗個迪士妮囉
一間起多個媽場

佢只係個地方市長
就算總統都要遵守法律

發展科研工業重好啦

連登仔唔會理 只要係kmt就會反左先
最好好似陳菊咁 綠營執政 連登仔就開心
高雄負責幾百億 幾埋d大白象 氣爆 空污
年輕人北上 高雄變死城又點
連登仔都唔係住係高雄 關佢撚事
最緊要政治正確

靠黃好過，成為亞洲黃色事業嘅中流砥柱

起馬場 要勁撚多配套

無可能 好既人才都北上 南部只有無學歷既鄉下仔
加上成日停電 邊有科研企業肯投資南部
高雄浪費左廿幾年時間 而家就算係韓國魚
都無能力搞番好
旅遊業係咁多產業之中唯一可以
短期內用最少資源帶黎巨大收益

佢以為做咗總統？

之前話要起晶片廠，但啲人計過，根本唔夠水唔夠電

發展高雄半套先係王道

做新東莞 ，台妹正好多

抄東莞模式算啦on99

台灣運彩咪係囉
玩法仲多過馬會多多聲

高雄發大財

唔係外匯黎 只係國內人消費
但造成既社會問題幾多億都搞唔掂

中油高雄煉油廠二○一五年底停工，據了解，當地原先就是馬術訓練場。中油董事長戴謙曾說過，五輕遷往印尼後，高雄煉油廠原址未來將朝AI（人工智慧）及IOT（物聯網）等產業發展，「這會是台灣很好的轉型機會」。

好似有效益過賽馬喎

所以咪短視囉

我覺得條On9係真心以為起個馬埸
就好似起高雄巨蛋咁
起好個場就有人離唱，有人離聽就有錢收
佢知唔知成個產業包含幾多野

本身賭業有好多side effect ，當然好處都多
唔多覺得台灣人可以捉到個中間點

起賭場 紅燈區同大麻合法

經濟即刻大起

on9 好似起完馬場自動有堆馬走入去跑咁 成個產業鏈玩撚到你落台都未搞掂啦

應該都係 柒下柒下以為養堆馬跑就得

Lee條傻閪

起呀起呀 等睇高雄仆街

揀得佢就係貪佢就鳩up

睇返國際安全標準
佢仲要屏東同台南合作

無旅遊業配合，賭業既社會經濟效益係負喎，社會成本超高

正路，成日聽賭仔輸身家，好少聽人叫雞輸身家

香港賽馬越黎越少人玩，反而過黎取經

高雄本身有日月光同鴻海工廠 兒登仔了解下先好冇，加上高雄本身就係工業城市，只係班後生唔想做，又話搵唔到錢 講真就算做晶片廠都唔係咁輕鬆

起新既晶片廠呀 了解下先好冇

以為搵塊地起個馬場
就可以好似香港咁攪賽馬
如果係咁簡單
北京奧運馬術比賽
就唔駛搬來香港比賽

台灣夏季缺電引發建廠合適性的爭議，但在政府強力保證下，台積電上週宣布這項外界高度預期的決定，現將在南台灣興建最先進的3奈米科技廠。

上年先決定起多間晶片廠呀

開賽馬，d人d錢咪去哂馬會囉，輸撚哂叫唔叫發達呀。

定係國企賭場呀？ 用賭去提高庫房收益，好過加稅。

賭業好似好大收益但係問題會有好多深層影響
好似尼泊爾條大街有賭場但都唔比尼泊爾人去要外國人揸護照先比入
佢地就係話太多人賭錢賭到家破人亡又周圍搶野打人
高雄果啲比較教育水平比較低農民比較多一陣賣田賣地去賭都不意外

啱啱去完高雄，發覺高雄人都幾期待佢可以做啲實事吸引遊客去高雄。

雖然高雄人好，但可以食同玩嘅嘢太少，啲樓又好舊，雖然話有捷運已經好方便，但似乎佢地仲未捉到吸引人去嘅要點

香港唔好幫佢，最憎d奶共狗

呢句真呀
咁先留得住後生女

搞黃色事業，我個個星期飛去屌台妹

學澳門攪賽狗算啦

我都係諗起黃賭毒

做高雄東莞咪得 瞬間超越台北都仲得

澳門賽馬都搞唔起 台灣憑咩

冇5年你都做唔到檢疫個part

市長先得4年任期，高雄咁大個爛攤真係做唔到d咩

搞個性愛產業鏈，向泰國取經仲實際

傻鳩

台妹 高雄取代東莞發大財

不如搞高雄大麻合法化啦
呢個大力支持

真係要攪賽馬都學日本啦，學香港把撚咩得個賭字

真係條發大財大財路

跑馬本身英國佬同事頭婆鐘意，有果隻風氣同文化先話香港到今日都仲有得搞

本身中華台北人無咁嘅文化同有人帶起，學咩人搞賽馬

老老實實搞東莞模式隨時仲實際

賭場
紅燈區
大麻

sin city

起完個馬場都下任

係就正
到時淨係香港都大把人過去食

開番迪士妮先啦

引入莞式ISO

連登真係唔少人信埋藍營啲唱衰

陳其邁真係慘，俾條咁嘅9upper打贏自己

高雄人：我哋食得屎太耐啦，一定要變，大家試下一次過食兩舊屎

其實執花媽個爛攤子都要四年
人地台北柯P 用左4年 節流 還債成500億

高雄更加要還債啦， 成3000億負債 仲晒錢大興土木